[短故]父親的HomePod

. 去年父親生日，因為知道父親退休後賦閑在家，獨愛聽音樂，姊姊說她家裡早前買了一台HomePod，聽音樂非常方便，所以就與姊姊合資買了另一台新的HomePod給他作禮物，父親收到後非常喜歡，老是在家中與HomePod對話。

看到父親如此喜愛這份禮物，我與姊姊也覺得2799元相當值得，畢竟我們也有各自的家庭，不能常常探望父親，現在有HomePod與他聊天，總比獨個兒在家對著四面牆來得更好。

父親的HomePod連結了我的Apple Music 帳號，有時可以看到「最近播放」的一欄有很多老舊粵語金曲，我就知道父親使用HomePod的頻率的確頗高，讓我也想自己買一個放在家中了，要不是妻子與兒子先行一步移民到外國，我應該會果斷買一台來玩玩。

上個月父親因病去世了，我與姊姊處理完身後事，先後到父親的家處理遺物。我看到大量的舊唱片，準備全數捐給別人，但想到每隻唱片也是父親思考許久才買的，又有些不捨，就先放著不管。臨走時看到父親放在床前的HomePod，一塵不染，看來父親非常愛惜地使用，於是就將HomePod拿回家中，想說既然能用就不要浪費。

我順著「最近播放」內的歌曲，逐首播放，當中有不少也是兒時常常聽到父親哼唱的歌曲，就這樣整晚聽著聽著，慢慢就進睡了，好像回到小時候父親在身邊，放著音樂哄我進睡一樣。

如是者每晚我也用HomePod播歌陪我進睡，睡前必定設好「睡眠倒數」，非常方便，除了有一兩晚會突然播歌之外，也沒有什麼特別。

到了父親頭七那個晚上，我與姊姊相約了翌日一早再去父親的家收拾，這晚我亦像以往一樣，聽著HomePod播放的音樂，也設好了睡眠倒數，就這樣進睡。

半夜突然聽到HomePod上的Siri 似乎正與誰對話，半矇矓之間聽到Siri說：

「有咩可以幫到你？」

「你想打比邊個呢？」

「你將部iPhone 解鎖左先啦！」

我還沒意識到這是現實還是夢境，接下來就聽到Siri續說：

「即刻播放陳浩然既禪院鐘聲...」

音樂隨即響起，我也漸漸變得清醒了。

雲寒雨冷 寂寥夜半景色淒清...

這首禪院鐘聲正是父親最喜愛的歌曲，小時候每天也要聽他唱上數編，後來母親與他離婚後，他就沒再唱過此歌了。

情人負我 變心負約太不應
相思當初枉心傾 怨句妹妳太薄悻
禪院鐘聲深宵獨聽 夜半有恨人已淚盈盈...

我就這樣坐在床上聽完整首歌，心想應該是睡之前剛巧正要播放這首歌，然後音樂被睡眠倒數停止了，接著剛才湊巧有灰塵觸控到HomePod，才會突然播放吧。

翌日我與姊姊提起此事，我說：「琴晚半夜個HomePod無啦啦話：『即刻播放陳浩然既禪院鐘聲』，唔知係咪個輕觸位太敏感，搞到嘈醒左我。」

「如果你禁落HomePod中間個制，佢就會直接播放架，Siri應該唔會講野架喎...」姊姊續說：「...又會咁岩既，老豆講過當年追呀媽就係送左隻『禪院鐘聲』唱片比佢...」

我沒再說半句話，心裡思考良久，最後回家將父親的那張「禪院鐘聲」唱片火化，此後父親的HomePod就再也沒有播過那首禪院鐘聲了，至於那晚Siri到底本來要打電話給誰呢？就不得而知了。

加油

加油！

風間巴！！！！！

風間巴出文

屌！！！！望一望個名以為睇錯

留名跟進

舊讀者無獎問答遊戲
~誰說 這算是情愫～
呢句歌詞係風間巴邊個故出現過

私補故
Sony同Charlotte果篇

好感動呀，風間巴竟然突然出文

私補故嘅回憶又湧返晒出嚟

文呢